Haar uiterlijk en manieren waren open, opgewekt en boeiend als altijd, maar zonder enig symptoom van eigenaardige achting, en ik bleef overtuigd vanaf het onderzoek van de avond, dat hoewel zij zijn aandacht kreeg met plezier, nodigde ze hen niet uit door enige deelname van sentiment.
Als u zich hier niet hebt vergist, moet het zijn geweest bij vergissing.
Je superieure kennis van je zus moet dat laatste maken waarschijnlijk.
Als het zo is, als ik door zo'n fout misleid ben om toe te brengen pijn voor haar, je wrok is niet onredelijk.
Maar dat zal ik niet doen Scrupuleus om te beweren, dat de sereniteit van het gelaat van je zuster en lucht was zodanig dat de meest acute waarnemer een veroordeling zou hebben gekregen dat, hoe aardig haar humeur ook was, haar hart waarschijnlijk niet zou zijn gemakkelijk aangeraakt.
Dat ik ernaar verlangde te geloven dat haar onverschillig is zeker - maar ik durf te zeggen dat mijn onderzoek en beslissingen worden meestal niet beïnvloed door mijn hoop of angst.
Ik geloofde niet haar onverschillig omdat ik het wenste; Ik geloofde het op onpartijdig overtuiging, zo waarachtig als ik het in rede wenste.
Mijn bezwaren tegen de het huwelijk waren niet alleen die dingen die ik gisteravond heb erkend de grootste kracht van passie om opzij te zetten, in mijn eigen geval; het gebrek aan verbinding kon voor mijn vriend niet zo groot zijn als voor mij.
Maar... er waren andere oorzaken van weerzin; oorzaken die, hoewel nog steeds bestaand, en bestaand in gelijke mate in beide gevallen, had ik ik probeerde het te vergeten, omdat ze niet onmiddellijk daarvoor waren mij is.
Deze oorzaken moeten weliswaar kort worden vermeld.
De situatie van jouw de moederfamilie was, hoewel ze verwerpelijk was, niets in vergelijking daarmee totale behoefte aan fatsoen zo vaak, dus bijna uniform verraden door zichzelf, door je drie jongere zussen, en af ​​en toe zelfs door jouw Vader Sorry.
Het doet me pijn om je te beledigen.
Maar te midden van uw bezorgdheid voor de gebreken van uw naaste relaties, en uw ongenoegen hierover vertegenwoordiging van hen, laat het u troost geven om dat te overwegen, aan hebben gedaan om elk deel van de soortgelijke afkeuring te vermijden, is lof niet minder algemeen geschonken aan jou en je oudere zus, dan het is eervol voor het gevoel en de dispositie van beide.
Ik zal alleen maar zeggen verder dat van wat er die avond voorbijging, mijn mening van alle partijen werd bevestigd, en elke aansporing verhoogd die had kunnen leiden ik eerder, om mijn vriend te behouden voor wat ik het meest ongelukkig vond AANSLUITING Hij verliet Netherfield voor Londen, op de dag erna, als u weet het zeker, weet u nog, met het ontwerp van binnenkort terugkomen.
"Het deel dat ik heb gespeeld moet nu worden uitgelegd.
Het onbehagen van zijn zussen was even enthousiast geweest over de mijne; ons samenvallen van voelen was snel ontdekt, en, net zo verstandig dat er geen tijd verloren ging omdat ze hun broer hebben onthecht, besloten we hem binnenkort rechtstreeks bij hem te voegen Londen We zijn dus gegaan - en daar ben ik meteen op kantoor geweest door aan mijn vriend het zekere kwaad van zo'n keuze te wijzen.
Ik beschreven en heeft ze serieus afgedwongen.
Maar, echter, deze remonstrance Misschien heeft hij zijn vastberadenheid vertraagd of uitgesteld, denk ik niet dat het uiteindelijk het huwelijk zou hebben voorkomen, ware het niet gedetacheerd door de verzekering dat ik niet aarzelde om van jou te geven zuster's onverschilligheid.
Hij had eerder gedacht dat ze de zijne zou teruggeven genegenheid met oprecht, zo niet met gelijke aandacht.
Maar Bingley is geweldig natuurlijke bescheidenheid, met een sterkere afhankelijkheid van mijn oordeel dan van de zijne eigen.
